 pelos tribunais regionais federais ou pelos tribunais dos estados do distrito federal e territórios quando a decisão recorrida dois pontos alínea a contrariar tratado ou lei federal ou negar lhes vigência alínea b julgar válido ato de governo local contestado em face de lei federal alínea c der a lei federal interpretação divergente da que lhe haja atribuído outro tribunal  